[新聞] 「未明確同意」就算性侵！丹麥新App讓情侶上床先按同意鍵

[新聞] 「未明確同意」就算性侵！丹麥新App讓情侶上床先按同意鍵

1.媒體來源:

聯合報

2.記者署名:

編譯周辰陽

3.完整新聞標題:

「未明確同意」就算性侵！丹麥新App讓情侶上床先按同意鍵

4.完整新聞內文:

丹麥議會2020年12月修法擴大「性侵」的定義，規定只要其中一方「未明確同意」就算犯法。因應新規元旦正式上路，有開發商就推出一款免費App，讓情侶可利用智慧手機表達他們同意發生性行為。但各界反應相當冷淡，一個家庭計畫協會的主席就批評，「性關係不是合約」。

泰晤士報報導，這款App名叫「iConsent」，使用者只要不到半分鐘就能發出或收到同意發生性行為的請求，按一次鍵則代表同意進行「一次性行為」，有效期限為24小時，隨時可撤回。歷史紀錄會加密儲存到安全的伺服器，使用者可自行調出。除非是正式的刑事調查，否則管理人員不會分享數據。

開發商表示，「iConsent」讓使用者「有機會記錄你同意性行為」，也會提供性健康建議與受害者支援團體網址連結。但他們補充說，「在App同意永遠不是獨立的，要由你和另一方確保你在性行為之前、之中與之後都同意」。

「iConsent」在Google Play評價不高，平均評分只有2.3分（滿分5分）。一位網友指出，替合意性行為推出App「沒道理」，也有網友擔心有人會強迫他人按下同意鍵、製造數位偽證，律師則認為法官不太可能接受「iConsent」為證據。

一位性學專家指出，「在性方面讀懂他人是一種技巧，轉移到App會剝奪我們自己學習此一技巧的部分可能性」。老牌大報「貝林時報」（Berlingske）則譏諷「iConsent」把「性」變得「跟疫情記者會一樣不性感」，還指「沒有任何事物跟『同意』（發生性行為）一樣性感」，但這適用於兩人直接與持續的交流，而不是透過一個「說好性交」（
yes-to-sex）的App，「那只會搶走我們最後一絲溫暖的痕跡」。

5.完整新聞連結 (或短網址):

6.備註:

男生要懂得保護自己.jpg (誤

丹麥人覺得個apps唔重要，不過係地球某啲地方可能會改變男人嘅下半生架

做得好

「在App同意永遠不是獨立的，要由你和另一方確保你在性行為之前、之中與之後都同意」。

CLS

d女人好撚麻煩
到時又會話你唔信佢
扑野仲要我左禁右禁
我唔撚裝啦一係照扑一係算鳩掃
到時一樣大把男人照扑之後一樣有冤案
同埋又會有好多人覺得裝呢個app既女人就係淫西
男人就係play boy

唔好……
唔好…………
唔好……………………
唔好…………停呀～～～
唔好停呀～～～～～key魔之～～

安心出精

屌，扑嗰陣同意，上到庭話後悔，都可以入強姦啦

㩒個制唔會改變到任何野，拍片做證據最實際DLLM

拍片就話你偷攝

女：男上我前強行按同意

乜咁浪漫 㩒制扑嘢

台灣好多打得甩都係
事後條女喺line表現親密
唔似後悔先打得甩
姐係要條女自爆先得

唉冇計，唯有拍返片啦

扑嘢同意書

好好嘅中文名

啲女人好古惑，收埋個同意鍵係個閪裡面咁點算？

metoo嗰陣話當時被迫撳同意

台灣人好需要呢個app

讓新北市不再新北

建議推行扑chain 由眾人作見證

點證明唔係被迫同意?

個app free version 一個月俾你㩒一次只可以同同一個人㩒，99.99 USD 一個月嘅pro 就可以同十最多十個人㩒一百次

「一次性行為」

拍片最好
係咪比人強姦一睇就知

我了解並想要繼續

做愛前要遞交申請書
收SMS確認
5個工作天後悔
民政署單獨會面加宣誓

睇過Daybreak揮手區

最好宣誓完請埋個公證人留低睇住成個過程
確保絕無強姦可能性

以後偷食畀人撞正冇得再屈條仔強姦

最好連同48小時內冇性病證明書

洗唔洗加埋2 factor authentication
要雙方用自己手機核對身份入code兼同意左先
一定唔會比人冒認

"等等先我login緊"
搞咁多野幾緊火都無撚哂mood軟皮埋多謝

我有叫唔好
但係我除緊佢條褲

一邊抽插，一邊按同意
第1、3、5、7吓同意。但第2、4、6、8、10吓唔同意

性愛同意書

性愛同意書是一份書面協議，明確轉達了兩個同意的成年人一起參與性愛行為的意圖。該表單允許二人輸入活動發生的日期和時間，並列出同意方提供的確切許可權。如果事情超出原意，同意人必須標記為將裁定為無影響事故，或將事故確定為攻擊。在達成協定後，建議與在場的證人簽署，但不需要。

法律目的–協議顯示個人對可能涉及性交、或其他相關類似活動的行為的法律同意。

定立性愛同意協定
性愛同意協議允許兩 （2） 個人制定底線並共用許可權和活動，以營造雙方舒適的氛圍。同意方，通常是女性，可以提出具體的要求，使男性不必擔心任何不當行為後的事實。

1. 真誠開放交談

提議者（想要從事性愛活動的人）和同意者（接受參與性愛活動提議的人）必須誠實和開放，因為他們想要和不允許的性活動。如果某人沒有得到其他參與夥伴的明確許可，那麼這些活動的同意即要求他們對其行為負責。名人和知名人士應始終考慮簽署性同意書，以防止強姦和虛假指控。因為性活動是私下進行，所以很難證明或反駁指控。因此，通過獲得性同意書，您可以受到保護，可以毫無後顧之憂地與另一個人進行性活動。

2. 定立條款

參與方可以決定他們希望提前進行哪些性行為，從而創造一個相互愉快和安全的性環境。由於身體吸引力而升級往往是不可避免的。「Ratchet 條款」為參與者提供了將性活動輸入到同意書或口頭同意的情況下添加到現有清單中的選項。性同意書包括"意外違反"部分，以確保雙方的安全和保護。此外，「不履行」一節承認無法執行表格上所列活動的可能性，並不認為這違反了協定。

3. 存放和參與

一旦兩個人對協定規則感到滿意，強烈建議在證人在場的情況下簽署此表格。如果律師協助任何一方達成本協定，則證明簽名的證人應是第三方。協定簽署和完成後，應同時向提議人和同意者提供副本。然後，締約方能夠在選定的日期參加其中的性活動。

如果任何一方都覺得他們遭到了性侵犯，請致電救助熱線 或律師尋求説明。如果您正在緊急致電999。

如何編寫同意書：
第一步 – 下載Adobe PDF，
第2步 —— 性同意書的第一部分要求當前日期和雙方的姓名;"建議者"和"同意者"。
第 3步 – 繼續執行第 3 段，並輸入發生性接觸的時間和日期。還應包括性活動的持續時間。
第4步—— 在"活動"部分下，提議者和同意者必須先在他們打算對彼此進行的每一項性行為旁邊初始。注意：有些活動需要提及特定的孔。
第5步 – 在"避孕"部分下，建議人和同意者必須輸入他們定期使用的避孕類型，以及他們計劃在陰道/肛門滲透活動期間使用的類型。
第6步 —— 「Ratchet條款」下有三 （3） 個選項，允許參與者決定如何同意以前在清單中未提及的任何性活動。選擇選項 a）、b 或 c）。建議方和同意者都必須初始化商定的選項。
步驟 7 – 要填寫的同意書的下一部分是"意外違規"部分。選擇第一個複選框，同意未在活動清單中提供的任何性侵犯應被視為攻擊。選擇第二個複選框，同意未在活動清單中提供的任何性侵犯應被視為意外。
步驟 8 – 建議方和同意者都必須簽署第 3 頁底部的表單並的日期。證人簽名和日期是可選的。

資料來源：

插到一半之後撤回點算？

輕過強姦

中途可唔可以再撳制取消？

處女情意結人士最愛

同渣車一樣就黎要裝車cam係個頭度

「係frequency 問題
我明明同意慢慢中出，佢竟然加速抽插
所以我只同意單數抽插，雙數抽插絕對係強姦！」

快左唔收貨

頭頂一人吊住一部gopro咁做
唸起就想笑

搵個律師在場做見證人包安全

暫緩可以